廉署控2名懲教人員 涉容許囚犯管有電話及運入香煙

廉署起訴塘福懲教所2名懲教人員，及3名囚犯或釋囚，涉嫌容許囚犯管有電話，及將香煙運入院所。被告包括42歲一級懲教助理、塘福懲教所維修組主管楊敬倫，及26歲二級懲教助理李浩維，2人涉嫌在今年7月到10月期間，縱容囚犯劉燕俊管有及使用一部手提電話，楊敬倫並協助他改善電話接收情況。李浩維再涉嫌聯同另外2名釋囚，為劉燕俊偷運香煙進入管所。 楊敬倫及劉燕俊各被控一項串謀觸犯公職人員行為失當罪，而李浩維及3名囚犯或釋囚，亦被控另一項相類罪名。5人星期四在西九龍裁判法院應訊。

要交數啦

得罪大sir

囚犯咪佢大sir

其實icac查721進度如何

另外 之前生果踢爆有差佬用私家對講機， 根本係刑事罪， 如果可個部門覺得訓斥了事， icac應該可以循公職人員行為失當罪， 呢個根本係萬能key

今時今日做icac不知幾正，有成1300人，查下濕鳩案件，赤柱帶煙仔、冒醫護優惠自助餐

真正野又唔洗做，個個月抖住十萬八萬人工